和你讀U：手足全部順利入A1 （4）

（3）完咗就繼續

開定先 見上一個post就快爆

lm

Lm
有冇視光巴打可以留個tg指點下小弟迷津
利申2020dse

Cu linguistic lm

有冇人可以講吓hku a&f

lm 睇唔開想入archi嘅可以問吓

Social work可留名問我

有冇人講下港大心理學個模式係點樣
係咪都要背好多學者嘅名
洗唔洗做好多實驗 例如問卷調查之類
啲計數難唔難
感謝咁多位師兄師姐

唔想起到問都可以留tg的

記得唔好入ust chemical engineering

記得唔好入ust就得
已中伏
大伏係qsa
唔好以為係school of humanities and social science 就係社科
睇清楚curriculum qsa 隨時係除咗數學系之外讀最多數學course嘅major

中大護理留名

薄大政政韓研 留名

想知後悔點寫可以問我

呢科真係好伏文院但其實係數理科

hku psycho

其實可唔可以每科都開個post？
compile曬之後樓主pin返佢地
咁可以幫d小朋友易d搵佢地有興趣嘅科嘅資料，唔使逐個逐個post咁搵

師兄
寫文唔太驚 本身英文個底唔算差

我反而驚使唔使要背啲學者名 之前唔知睇邊度網上話除咗要背theory之外仲要背埋嗰啲學者嘅名 甚至係佢哋做實驗嘅年份同背景等等
同埋好似話好難搵人返嚟做experimenters

順便都想問埋關於HKU psy多唔多人上 驚識冇人唔到朋友
會唔會都讀得好chur

好多謝師兄解答疑問

其實最好用google sheet

個個都話留名問

我係cc之鬼黎
歡迎留名

Cityu E&F留名 千祈唔好入嚟

薄大政政+社會學 你問我答

點解嘅？

有冇師兄可以分享下讀工程同做工程係點？
利申 Me jj

點解 準備入finance

見到第一個post有條biomedical science 嘅問題 唔知有冇人已經解答咗 見到一車車學生被水入去(包括我) 都想分享下 因為呢幾年收生愈來愈高 仲高過pharm 網上都冇乜資料

入到去基本上有關人體嘅嘢都有讀e.g. Biochem, chem, pharm, anatomy physiology virology molecular Bio...讀得雜而且廣好多時候你讀完之後都唔知有乜用 讀嘅嘢workload 同medic有得揮但冇專業資格

簡單來講 如果你係想滿足自己嘅好奇心同埋想學多啲野 讀呢個major都冇壞 不過我會建議讀翻個business major/ minor
讀完係周身刀冇張利
值唔值得就見仁見智

畢業生多數做research (mphil phd) 都有去讀mbbs PT RT vet 聽講有人去考海關、MT 或者做Medical sales
開咗咁多年都係最近呢一年先開始有career support 有得做commercial intern, 唔係嘅話要自己r intern/part time

但bba 黎講唔係city 多資源啲？

2019dse 4c+2x 32分 放A3穩唔穩

留名
都覺得每科開一個好啲
例如同一科嘅唔同u都加啲資料會好睇啲

穩陣到爆
You deserve better
Btw 你rejupas?

科大GCS QSA 你問我答

上年讀住u考dse無得jupas

Respect
巴打本身讀咩？

btw可唔可以講下讀護理係咪真係咁chur
見有d 讀nursing嘅friend間唔中都可以去下旅行咁

想問下如果到最後考唔到master 得個degree 可以做到咩？

晒銀時

+1

利申先我唔係cu
Cu係under business school
Hku係under science faculty
Career support嚟講cu多啲，派grade都靚好多，都因為ifaa係bba，畢業生做精算嘅比例少啲
不過聽講有啲firm請cu intern出價會低5舊（認真唔sure求fc）

上個post講到 兩大政政課程架構
Sorry誤會咗 中大係5個field揀3個
比起hku 中大就好focus on 政政major
所以諗清楚先好讀或者讀咗broadbased先就唔怕揀錯
Hku就有時間讀double major 一般政政會搭埋sociology/history/econ 當然讀咩都無任歡迎

兩邊課程架構好唔同 想揀兩大政政嘅人要睇清楚

讀完係咪做公務員

呢度問啦

其實大學既nursing冇人想像中咁chur要chur足咁多年
只係後期先chur 頭兩年可以慢慢玩

講出ward
Yr1 yr2其實唔太chur yr1連出都唔洗出
有sem break一定有時間去旅行
Yr3話就話出一個月placement 但都有2個月sem break
但Yr4打後會chur好多 sem break時間會大減

講讀書
Yr1 yr2其實又真係唔係太多野讀
呢2年你可以盡情去玩 玩完番黎先讀都會合格
Yr3開始就會多好多野讀
如果你要玩 就要諗諗係咪讀得曬
基本上yr3都冇人會玩 除咗senior intake入黎好多科都exempt咗 得兩三科major讀個d就會去玩

其實我覺得好睇唔同人想攞到d咩
合格容易 我自己試過玩到前一日先溫都合格有餘
但要做一個好護士就一定要花時間練skills讀書
咁先幫到patient同做到稱職既專業人士

不過你呢個分 似A1會擺五寶喎

ust science lm

笑左

想問職業治療

有冇人想入中文系/歷史系

好多謝師姐嘅解答

介唔介意講埋俾我聽你依家做緊咩同埋多唔多人讀完degree之後可以直接上CP
好想做CP 覺得理解人哋嘅想法好有趣 然後仲可以用返自己鍾意嘅心理學知識同技巧去幫返人哋覺得好有意義 但係驚自己讀唔到

Btw對唔住原來係師姐

畢業之後啲人多數去邊度做？

有乜嘢想問，poly year 1

上個post (3)嗰嗰都有comment到不過洗走得超快

讀CS 但想做商界 前景如何？
會唔會著數過讀商科？

想問finance同business analyst 2科點揀好
本身讀acct 但係唔想出黎做audit

City BMS 課程可以自己去mlt board 申請part2 mlt
摞牌

不過搵工方面就

poly twc畢業直接有牌
ha會唔會考慮city fresh grade 呢？

私院唔洗諗啦 有ha跳槽點解唔請要請city??

祝你好運

計我話
梗係讀cc science
升番poly mls 你唔係on9畢業都包生仔

請問BU中文、歷史
同city有咩大分別

首先要問下自己
係唔係真係適合HKU
個人黎講覺得HKU好閪
啲人好unfriend-able
女方面全部都係雞 商科更甚
我好撚後悔

第二
你好肯定你會想devote四年用百幾個credits做會計？
會計牌自學都考到返黎 係唔係真係咁珍貴？
會計又悶又冇乜前景 你ok?

如果以上因素你都覺得冇問題既話，咁就入啦

利申：識一堆A&F人頂唔信

數學唔好係咪可以收皮先
數學唔好讀hku商科應該都係得ibgm/ampb揀（?

追左好耐po都冇咩人真係認真介紹某一科
如果第時想做公關 除左bu傳理仲可以揀咩？
利申唔夠分入cu hku
除左呢樣對英文都好有興趣
有冇人可以介紹下英文系or相關科目？
內容課程...優/缺點等

唔係 除左QFin HKU BBA都幾乎完全唔食數。數學唔好都大把人讀，你見佢對DSE數學冇乜要求就知。
HKU商科你係要搵錢嘅真係得IBGM，可以再同另外兩大嘅GBUS比較一下。
順帶一提AMPB經常被質疑佢嘅存在價值，因為AMPB靠關係唔係讀得到既野黎，而且curriculum都係執藥單咁執出黎，普通BBA都執到。我唔明點解咁高分。

想讀ME有冇清指點迷津
本身想讀UST但而而家又有啲想讀CU
想知讀邊間好啲同CU Engine係咪真係咁差
仲有想知有乜出路

政政，社會學出來做咩

想問下關於cu science/ RMSC？
我係retaker ，如果入cu science ，想major stat/ maths ，不過唔清楚自己既能力係咪足夠讀大學數學，第一次dse數學得4，M1得5，今次目標兩科都有星

bba都要計數咁讀comparative literature都要計啦
我唔知你有咩幻覺但business同數字有關係only not數學
except上面ching講qfin

City? 我都收到finance 諗緊

丐幫幫主
讀得社科都唔會諗出嚟做咩 搵大錢㗎啦

唔好ff太多 數學系唔係比普通人讀

真係你個名

西史: 港大
中史: 中大，小部分世史 港大
浸大: 近代中國史，部分世史
城大: 中史
嶺大： 咩都有d

Marketing都可以

STAT同RMSC冇MATH咁抽象
4 5可能要努力一下 唔知你有冇比心機去讀DSE Math啦
悟性我覺得幾重要 我DSE死操 Core 5 M2 5*
我用幾日溫嘅嘢 我朋友用一日溫完 Grade仲要好過我
你可以睇下前幾個Po 都有啲人Comment過下 包括我
唔明再問

英文系明明有人打一大段嘢去介紹 Ling Lit
仲有勁多人加入討論
你話冇人認真介紹過一科 爬下文先

yup
不過我係諗緊double major Finance 定 Business analyst

如果你諗住直入要睇你興趣
Finance主要學計數分析個d
BA主要係學用軟件做analysis

Bu 中文多d創作course
歷史就範圍幾闊
比起city一直都係好好多
以前AL年代都收得唔低

如果冇讀過art嘢當水泡讀會點？
同呢科有咩好同唔好～

如果Asso Double major 好似要defer

我依家諗緊poly financial services 定佢

理大社工 你問我答

push

如果想讀IT方面嘅engine CU應該係最勁
如果想讀civil mechan嗰啲就要HKU UST

EE呢？

有冇人讀hotel

有冇dse雞想讀bbq呀

可以second major buddhism

想問除左醫院之外仲有冇其他出路？
其實呢科係讀啲咩？
入學競爭大唔大？
Sorry for stupid questions

做林鄭

可以睇返和你讀U（1）同（2）
入面好多師兄講engine

因為我原本係諗住aim 入stat/RMSC，不過係maths一半一半，主要係驚讀唔掂，同埋係咪可以係year1讀一兩個數學course，試吓水溫先（雖然我覺得year1 course唔可以代表之後讀既野）

HA 同ngo 都會請職業治療師

兩科都幾唔一樣
因為中學主要考計算能力，同大學純數有一定差距。

Stat 會比較易上手，好多時都係用formula計數，proof亦都唔難，因為變化唔太大

Math就同中學好唔同，中學學嘅嘢大部分都唔關事，最有用係caculus同linear algebra

大學Math係讀complex number prime number 立體圖形 咁樣 都幾抽象
例如 complex number 可以用球體表達出嚟
中學學嘅y=x^2 係parabola 但係係第二個coordinate system 當y tends to infinity 嘅時候 兩條線會合埋係一點 變成eclipse

如果你可以係頭一兩個sem讀下intro probability course, linear algebra, vector calculus
如果覺得ok第二年可以讀intro to mathematical analysis 讀完依個你覺得ok 咁你讀math應該無問題 如果唔ok 可以轉番讀stat 揀hypothesis testing linear regression 去讀

HKU真係閪，好撚憎間學校

有心想讀英文系嘅話唔好揀shitty
完

Buddhism can only minor la ching

Shittyu cs
平時workload 唔算高
賣點應該係個Placement
不過placement 嗰年會chur 撚到仆晒街
至於建唔建議入我就覺得一半半
應該有更好嘅選擇

呢個真係唔知淨係可以minor
成日聽啲frd講讀佛拉龜去exchange

兩科出路幾唔同下wor
Finance 幾難讀 但都幾有用我覺得 你讀完可以考CFA FRM (雖然係香港好似冇咩人睇） 利申minor finance

Banl就學coding sas 果d 我記得係有cert考
出黎好似唔少人做Hkt 都有人做銀行back office

咁就中咗你個地圖炮

反而你問唔stupid嘅我都係year 1未必幫到手，咁醫院以外嘅出路係有嘅，不過ha係mainstream，講緊八九成人，剩低嘅會去ngo，真係好特別會有特殊學校，庇護工場，老人院依啲，不過加埋一年都無幾個，主要係出唔到嚟好似pt咁開診所
讀啲乜就最好自己google syllabus ，睇poly有個pdf，可以比較講關ot事嘅:
yr1 sem1:anat physi psycho
sem2: ottp (大概理解下ot) functioned anat
yr2 or above 我都未讀，不過基本上係學pediatric psychiatric等等唔同細專科，再加個腦就唔少得
競爭大概係4個band A爭一個位，不過係嚇你，大把人A1係pt/dental/biomed，基本上best 6 你預32兩粒星走唔甩，兩粒都中weighting (chi/eng/phy/bio)咁就夠，我自己就maths ls chem 三科x7各有一粒，都穩陣入到，當然中英唔好太差，所以競爭唔太激烈，as long as你考到依個位
咁講兩句心得，你有依個三寶嘅分數會有好多選擇，揀得ot希望你會有心用occupation 依樣嘢去幫人，如果唔係齋睇錢嘅pt比ot更缺人，更flexible，更穩陣

日研CU定HKU好啲 求解

CU啦
Cu嗰個真係有個program專for日研
Hku嗰個係人都可以declare，公廁嚟

我yr 1仔好想trans
本來就應該CUHK....唉....
ex吊左我兩個月即刻有新仔
唔明點解佢可以咁enjoy但係我喺到食屎
仲要係為左佢入HKU

不過如果跟呢個plan 行應該都要預chur
可以讀1030 1010 fac pac同stat required course
yr2 想讀番stat 都唔洗追咁多cred

你想挑戰自我嘅 hypothesis testing linear regression 實在係太小兒科
建議take 研究／ theoretical／philosophical 嘅course
statistical inference 整下model 估下上帝點樣gen data出嚟
stochastic乜乜 statistical computing Bayesian乜乜 一窺應用數學嘅風采

我都係喎ching
我都係retaker 想讀cu science
想major biochem
有問下關於biochem

private sector

大家加油，希望9月見

入左黎 點算

未講搵工

我識唔少hku business人
唔覺個faculty d人特別cool
係咪你自己太reserved咋？ 咁其實去到邊你都唔會覺得d人 friendly
不如試下自己踏出comfort zone識下人啦
讀business就係要訓練你同人相處溝通既能力
你yr1仲有大把時間改變 唔好淨係掛住食女
仲有 睇你講野感覺都係唔係好識同女仔相處咁
比人飛唔該自己反省下自己有咩問題而唔係淨係識話人係雞
見你講野好似遇上咩adversity 都係賴落其他人身上 咁做人係唔會進步

首先我唔係讀business
我話全部都係雞個thread同個講ex個thread係分開嘅 唔好誤會
CUHK同HKU兩邊都去過
CUHK啲人真係感覺特別唔同 易friend好多
至於business嘅情況我係聽返黎嘅 唔係自己個人感受
至少中同FBE嘅都有種consensus啦
HKU人黎講就一定arts fac最好 但係真係靜得滯啦
至於全部都係雞都唔係淨係我一個講嘅 個個連登仔都咁講啦
HKU雞比CUHK一定多好多 呢個係事實
至於關係嘅詳細野就唔分享啦
其實入左大學基本上點對人都得
完全無後果
ghost two-time catfish人大把例子
但係有啲野係大部份人都覺得啱或者唔啱嘅
唔明點解你可以從言詞中就target到我係錯嗰個 唔enjoy HKU就係仆街仔？
仲有我冇淨係掛住食女
但係搞莊又無意思 讀書又冇挑戰性
真係覺得揀錯左
痴過CUHK幾個禮拜探中同
覺得CUHK個氣氛真係唔同
我唔知點講 啲人認真啲care啲
設施配套都好好多
你要我比個list你我有排舉
你話我隔離飯香都冇乜所謂

冇人想讀bbq?

我覺得比起讀嘅人，fbe間faculty本身先係閪

一心想入CU讀CS，但聽人講要GPA>3.7定3.9先揀到
想問下yr1啲科易唔易有咁高GPA
再唔係CU PHYS都有諗過

placement = 入data

Poly design 再留名上個post有手足問我嘢
爆咗post覆唔到 希望佢睇到喇
其實除咗Poly design外
其他創作既科 例如cityu cm, bu film, art個啲都超睇重interview + portfolio
我個人覺得portfolio 最重要係present 到自己性格
多過啲作品靚唔靚

個人喺poly sd讀既感受就覺得有時讀design好似讀sociology 咁
兩者都係base on人既習慣行為 社會結構個啲
要做research 又要stand in others shoes
之後就係喺sd讀會同啲同學仔好close
因為人唔多 幾年都係對同一班人 有同學同班同學既感覺

V core 通常week 5開始就開始24小時開放
大家明咩事喇真係好chur既
但同時都開心既
有乜想知可以再問 盡量答
2020 dse手足加油大學見

邊個吹水

3.7係咪講緊MIE

即係我比佢FAKE撚臭咗?

3.1 enough

3.7 應該冇20個

補充
唔係識唔到人
係深交唔到
個問題唔係啲人cool
係啲人閪
又或者生活太少交集
唔係淨係我一個話
係我身邊6-7個中同同埋同major幾個fd都有同感
點講好
ocamp完上下莊一齊上堂一齊食飯一齊出街一齊做野一兩個月
我唔明點解有啲人可以fd成咁
可能真係我保守啦
但係我覺得互fd到有深度真係好難
只係一堆hi bye friend
又或者work partner
中同當初嗰種一同奮鬥嘅collectiveness真係irreplaceable
可能又係我性格問題抵死啦
沒錯對唔住我係放負仆街
這裡沒有問題了

咁好似有望了
平日打啲CODE有用了

聽人講Engin過3已經算係唔錯 幾叻仔

有冇咁少人過3

ENGG過3好難?

如果頂唔順不如quit去cu?

唔派Grade嘛 啲嘢又難
唔係話冇乜人過3 對比其他Fac會少啲咁解

Btw Yr1 Engin 會讀好多垃雜科 FacPack又好大中英又好
你有興趣可以收下風先 Plan定廢時入去爛Gpa

諗左好耐 但係晒左八萬蚊 諗緊主要都係錢銀問題

why not both

cu grade其實都幾好 median = b

ching你已經year 2?
錢銀問題都明嘅

我dept大致都係嘅 有個別Prof 係Median=B- 再低啲都見過
聽講Math Median係B- 想喺到求證一下

未yr 2啊但係今個sem學費比左即quit都退唔返
錢銀真係對唔住自己
同老豆老母解釋應該都會比人屌到落地獄

只可以講too young too naive
全部都係雞呢啲野係毒撚溝唔到女先會講
我話你淨係掛住食女係因為人地dse仔問hku anf點
你就話因為d女所以好後悔入hku

同埋 我唔係從言詞中就target到你係錯嗰個
但係睇你講野就一定睇得出你唔識同人相處

咩科
math grade都ok
應該business最好 gpa 2.9 = third hon

我反而睇你啲留言覺得你唔識同人相處

乜撚野
我係應人地話間學校好閪
咁我咪+1囉
人地問A&F點我咪已經喺其他thread到答左囉

一嚟啲嘢深 加上中學大學過渡不足 學嘅程度跳得太快
比單嘢你參考下
本地大學生集體抄功課 4 之 What a coincidence (Hugo M. , 2020 , CUHK)

二嚟 Engin多人去上莊 Yr1 都唔係好Focus喺學業
所以大家對Engin嘅印象都係天與地 一係好專心讀好勁 一係玩到好盡好普通
戴番個盔先 個人觀感

之前暑假係CU讀咗兩科MATHS，有CERT話每科可以當2cred
咁呢4cred GPA會點計

Stat
Fina 坐底都B+ 好難唔過3

stat真係M1野

仲諗住minor stat

SI? 點樣讀咗兩科maths

Probably 係 當Pass Fail 唔計GPA
有冇話Exempt到咩Course

Ust cs need 3.5

點解後悔

你講1011？ 我唔熟M1
2001已經完全唔同曬

本身八大邊間 ？bba 咩科？

“女方面全部都係雞 商科更甚
我好撚後悔“

有冇UST math major 圍下爐

冇壞嘅 玩下GPA囉 好多外系人嚟讀
上堂Discussion MAE都見過 話要嚟min
除咗文學院同Law 基本上冇人唔讀Stat

mae正常啦 engine人

B喳 我唔係STAT嘅材料
Stat Inference唔係我味嘢
我Programming同Application好啲

Buddhism 有咩好讀

ching你係yr幾？

IE CS都正常嘅
MAE唔係好知有咩關係

3.1 夠

Final Year 唔好起我底 驚

我都唔識睇 佢就咁話入到可以去office apply exemption 4cred

stat多數係做programming工？
定都係banking

CU ENGINE 轉 ECON lm
中大想轉科可以搵吓我

呢個真係好睇你好唔好彩
識人每日ot 屌code
同時識人日日返工瞓覺上連登

喂呀 唔好成日諗做公務員
雖然有人話讀Socsci/政政 好似行頭好寬 唔知有咩好做 其實政政都唔少人入商界 唔怕辛苦低人工或者想有啲人生achievement 可以試下入啲有興趣嘅NGO做 有啲會喺政界發展入政黨

當然做公務員都得 由其做AO真係可以一展所長 嘗試做政策if 唔係喺呢個政府做 不過咁嘅爛鬼政府就咪入去做 盞浪費人生

咁我摻雜啲個人意見唔ok？你係唔係完全錯重點呢？
個point我係叫人考慮下HKU嘅氣氛同呢間學校嘅選擇係唔係適合自己
至於點解HKU閪亦都係我個人意見
因為我睇過CUHK同HKU比較亦都聽到好多身邊嘅人後悔自己嘅選擇
(HKU閪，啲人unfriend-able)←statistically significant嘅多人意見，唔信自己搞poll
(全部都係雞)←個人感情
(我好撚後悔)唔係痴全部都係雞呢句，係痴成個 point嘅paragraph，即係基於以上因素我好撚後悔

咁你話我唔好相處乜乜乜就無所謂啦 你可以順便屌埋大部分連登仔 HKU啲女我唔想亦冇興趣食

如果你對我個人意見有問題可以隨便屌，基本上呢到成個post基本上都係個人意見，九成人都係屌自己嗰科/間學校有幾閪

Ching想問你gpa幾多

可能sister敏感啲

身邊啲Frd都係做Finance嘅工多
有Asset Man 公司嘅Analyst 有地產 Market Research/ Model Building 做下大公司GT 都有
上年有STAT人做行山銀行MT
Banking對GPA要求有番咁上下 所以Sci Fac嘅會蝕底少少 比較少聽呢啲例子
我聽番嚟搵Intern嘅例子 9成9都係RiskMan人 唔知點解 多數都係大公司嘅 Bank呀Big4嘅Risk Dept 都有人會走去做Actuarial/ compliance intern

利申番： Dept毒撚一隻

開比中學生讀，想報埋今年讀下numb thm.

UST太遠同埋比人屈機，不了

Btw Prog唔係做唔到 但係要比好多時間自學
就算Dept教3隻RSASVBA都好啦 出面嘅要求係無止境
好撚多變化自問自己冇咁多心機學曬

搵placement 真係想學野應該去細公司做

轉嗰時GPA幾多？
Mark咗fintech同econ好耐
點解會想轉嘅？
有冇諗住揀咩major唔知finance同Business分別

可唔可以講下cd同dm
同埋想知nonju dm會唔會收啲冇乜animation嘅人

今年中六仲報唔報得？

我都係今年中六
但你冇咩數底唔好為咗2cred入
兩星期教曬+好似２個test 1個final
好CHUR

可以話八大中文系入面City係最差，千祈唔好揀。

唔會
去讀fina再minor cs吧

bba

點為之數底
M2有個廢5 fit唔fit

再次勸世揀咩都好千祈唔好揀中文

我無興趣再點醒你
不過你話“HKU閪，啲人unfriend-able“ 係 “statistically significant嘅多人意見“ 我真係唔知你點解會咁肯定
你做過個poll咩？點解會咁肯定自己個sample係冇selection bias？
你點知自己唔係social outcast群埋social outcast大家圍爐取暖？

可以一戰

但佢淨係計2cred
以為可以計下少少weighting入學
師兄想讀咩？

香港冇乜fintech架
自己上搵工網打下相關既名 就知香港根本冇乜機會

一係就tech啲讀CS minor fina
一係就fina 輕鬆啲再補返CS
幾頭唔到岸既科你會唔知讀緊乜
唔建議讀一科雜溝既科 仲要收既分唔低
我會寧願讀rmsc

屌唔係 我好似phy po見過你

CS/Phys
佢話有計weighting
咩如果入sci fac會額外考慮

讀嚟拉龜

YES IS ME

咁你話言詞中覺得我相處有問題你唔同你又係Master in Clinical Psychology？
我覺得冇selection bias係因為我個sample真係好diverse 並且大部分人做齊大學五件事
當然亦都係個人意見 所以你唔滿意我咪叫你"你唔信自己搞poll"
30000幾個人實有人enjoy有人唔enjoy
成個香港藍絲都有兩三成啦
我係屬於唔enjoy嗰堆
並且基於我個人意見所歸納的各種因素
我覺得CUHK enjoy 嘅 proportion 高過 HKU
冇evidence support我嘅argument
只係個人意見
我係寫連登comment唔係寫paper
呢個 post 全部都係你覺得我覺得 全部都係個人意見 全部都係based on自己見識經驗

多謝你話比我知你嘅睇法
but you see?
你同我都係講緊自己睇法
冇話邊個啱邊個錯
我覺得HKU同HKU啲人有問題
你覺得我先係有問題
無所謂喎 全部都係個人意見
點解要令成件事咁 attached to 我呢？
let it go
why so serious?

三大邊間ching

咁你又有冇一個夠大同unbiased既sample 去搵cuhk唔enjoy u life個rate呀？冇既話你點知hku係冇咁好？
你自己知呢啲係個人意見就好
唔好講到”有啲野係大部份人都覺得啱或者唔啱嘅“／“statistically significant嘅多人意見“

你自己take it personal在先講比女飛又大放厥辭話hku全部都係雞
依加又問人點解成件事咁 attached to 你
正正就反映左我話你咩都賴落其他人身上

機械工程，自毀前程
少時讀mechan，中年揸貨Van
與其讀機械，不如考多屆

喺香港讀同做工程本身已經戇撚尻，如果你揀機械工程，你喺香港最有可能就係做一世風火水電，永遠畀土木佬踩住

所以，一係就唔好讀工程，要讀就揀土木工程或者computer science，想出國發展但又唔知有無能力嘅，就揀電機工程，起碼真正出路廣，咪撚揀咩機械工程，包你後悔

啲人可能會同你講，機械工程出路廣喎，我心諗，屌! 出路廣喺香港有撚用! 香港有自己嘅科研咩?有工業咩? 無啊，香港工程得construction only，你讀mech，最容易搵到嘅工就係construction related嘅building services，其他地方根本用唔著咁多mech人，但香港偏偏有成五間大學有mech讀，仲未計poly同city嘅bse畢業生，仲有大電畢業生都可以搶你飯碗，根本就供過於求

機械工程真係大把範數，飲食，物流，運輸，清潔，樣樣都同機械工程息息相關，幫你成就未來

你可以用喺大學讀到嘅dynamics幫你喺揸貨車送貨嘅時候更好咁掌握車速

又可以用solid mechanics同 mechanics of materials嘅知識，幫你疊貨上唧車號時候更安全 做個成功嘅送貨佬

亦都可以運用fluid mechanics喺洗碗上，老細見你口up up bernouill’s principle 又 Navier Stokes equaton咁，唔加你人工都唔得啦

如果上面嗰啲你都無興趣，點解唔加入m記做個炸薯條界嘅明日之星 運用thermodynamics同heat transfer嘅知識，有咩薯條你炸唔掂

機械工程大把出路，讀咗就一世都唔愁吃喝，你仲等緊咩

上年cu cs gpa cut off無記錯係大約 3.28/3.18
faculty staff同我講的

想知多啲 呢科係似理科嘅文科？見到有ching講要背coding即刻淆咗

其實間間u邊度有得一概而論

淨係ug都每間成萬人

又分書院/Faculty/Hall，你話某間hall/系啲文化係點都算

成間u一句多雞就多雞

依個post好多dse，咪因為你啲咁biased嘅意見影響到人

真係要批評就畀多啲實證比較

你指自由閪米露

Bobibang

做咩呀

In HKU business we trust

Nonju jj?
Cd就主要做平面design多
infographic publication web design 個類
同ad比會冇咁多變化
個人覺得佢個課程就真係好focus 喺aesthetic 個方面

Dm一係就收拍片人 一係收animation人
佢個admission test都係叫人交條video/animation
所以你冇乜animation底既話
都可以喺拍片方面努力啲爭取多啲分數
好似答得好廢咁

想知sw可以睇返 第二個post ＃391 嘅留言

有fintech
e.g. 銀行所有it都係fintech
e.g. it support/datacenter/e-banking

好似無人講過幼教
想問下各位師兄師姊
如果本身做手工好差讀起上黎會唔會好辛苦
如果讀hd直接出黎做pt degree好定直接博degree好
同埋hd升返上degree gpa要大約幾先升到

其實CU都會被人屈機

3.4 up

Poly financial services我就唔清楚la
City finance黎講只可以話佢exchange 資源好多
Asso上黎都可以唔defer去，gpa2.8就可以去歐洲 仲有28k up funding 之後個d要睇你gpa高唔高

上面好似有個city EF既Ching勸世 你問下佢

你地唔好嗌交啦 反而想知FBE有幾閪其實 同cu ust又差幾遠/差喺邊？？ 成日都聽人話hku fbe=shit cu ust business更稱心 其實個差距喺邊同係啲乜？

咪撚水人入XGU啦，校長奶共到仆街，係香港人就同我入暴大

btwXGU得醫科生係人，其他理撚得你死。

XGU仲好撚多離地閪，功利主義者，冇咩人文氣息。

講到尾，想力爭上遊就XGU，想warm就暴大

你year 1sem 2？ 問左冇得退？ 同埋點解係8萬，學費一年四萬。。。

冇追post可能睇錯

想問東華化驗
讀完有化驗牌 2x分就入到 詆唔詆讀

教嘅嘢完全係同現實唔接軌 讀左差唔多四年program都接觸唔多 department零support
基本上全部靠自己

自己要努力 做左幾份intern經驗話我知英文一定要練到好好

東華嗰邊因為有牌有sssdp唔會話讀唔過，只不過你要賭你grad嗰日唔使同poly爭飯碗，我又唔係話你讀東華就一定唔夠人嚟，但係睇你有幾top，同埋poly啲人都數係流，med lab我唔係100% sure，不過同pt ot rt 嗰啲比無咁缺人就真，你要讀四年，我都唔敢講自己讀poly ot一定係ha有位做

數唔

想問下psycho大概讀d咩

真 city好似係case by case 咁有牌 得少部分人入到行
簡單黎講：
高分入poly
普通分入twc
有錢錢外國

決定quit u嘅你哋最後去咗邊度讀
同埋之前讀邊間
我今年quit u retake

近2年mls 入唔入得曬行

爬文link

和你讀U：手足全部順利入A1 （4）

和你讀U：一人介紹一個大學科目（3）

和你讀U ：一人介紹一個大學學科 (2)

和你讀U ：一人介紹一個大學學科

triple major

Eng, ling為之一個major

就exchange方面 poly同city都一樣wor 無論係 required gpa定funding。 資源多仲有d咩多？ printing quota？

6901 fg lm

呢個po係咪已經冇dse學生係到

但dse學生本身都好難有ac
不過我諗多d人問問題
都幫到dse學生知道自己對大學科目唔清楚嘅地方

有冇咩major 特別難入/特別好？

Shinggor都有ac啦

Riskman

巴打係finance 定Business econ ?

師兄grad未

冇咩英文系feel咁

依個真 成日俾人問英文系究竟讀咩 我係真心咁唔識答佢

比你揀多次你會讀咩

啲人成日話city多資源但我比較過poly同city官方網站資料，funding又唔覺得city特別多，同埋有啲funding其實係政府subsidy唔關大學事

多謝你 而家死頂緊

ust bm入唔入到ibank? 個收分只係高city / poly一分出路會唔會其實都差唔多定可以昆下hr？同埋揀major競爭大唔大

問左冇得退
8萬係我記錯數
冇錯係4萬
不過4萬都係好多

當水泡讀我諗你不如揀其他科仲好

我正正係咁 讀就讀機械 但做緊bs (intern)

poly acct去city ef

其實教d野都係咁上下
睇你鐘意邊間u culture

Epymt 仲有搞緊中學雞係cu讀credit bearing 真心正

利申: 08年學生 拎埋船同學費資助好似係net gain

有冇人講下biotechnology

Finance 有double major 如果讀econ出路會仲衰

08讀呢個？
後尾大學讀咩科

好難先搵到啲人係讀書 周圍都係freerider同莊撚 慶幸係個課程設計得幾好讀

唔會

HKCC CCCU最好

tg問🙏🏻

睇你咩major同GPA幾多

出路三大BBA同其他爭好遠

好 你id係咩 我dm你?

果時讀differential geometry

住公屋最後去左讀d餓自己唔死既科

依個po有冇llb中人?
事緣我jupas A1 排咗 glaw, 自覺dse應該ok
但係kcl比咗個純llb嘅offer我, 仲有lse未覆我
其實如果我想響香港做, 應該要kcl/lse定係glaw好啲呢?
tkss

Econ/fina/acct

比我揀有lse offer 實去，想留Hk咪glaw

同問

hku嘅話就double major啦

有無得報吓exchange

明呀
升左u就唔好旨意會有一班好交心既朋友
始終大學大家揀既堂又唔同
就算同一堂都可以走堂
變左少好多共同回憶

唔似中學，講下隔離班靚仔又得，笑下核突阿sir又得
多好多共同回憶

Econ 過3 基本上輕鬆轉
Year1 努力讀少少就ok
但fintech 有啲難
應該要3.5以上

諗住揀business同finance stream 可能揀唒兩樣
(一般係可以兩個stream grad)

想知多啲 呢科係似理科嘅文科？定係日對夜對文章 見到有ching話要背coding即刻淆咗

自己上網查啦，咁大個人要人餵啊？

Stat data science 依家興依樣

都有收到banl?我3.7都冇收到

想知FBE有幾閪其實？同cu ust又差幾遠/差喺邊？？ 成日都聽人話hku fbe=shit，cu ust business更稱心，其實個差距喺邊同係啲乜？

hku真係好多有錢人
cu好多貧窮既人

呢個頻道訪問晒8大
自己都親身做野去過
hku個個潮潮地

巴打知唔知CS 要GPA幾多
上面有人話中大3.1 UST3.5 差HKU未講

3.2+

係報左cd同dm 但幾乎冇animation底咁滯 係咪可以收皮了
我見佢今年唔係只限拍片所以先膽粗粗去報

查過啦 咁都唔比問咁個po開尼做乜

你邊間cc?
Dm每年個admission test 係畀個key word你做主題
之後拍條片/畫animation
冇animation底但有拍開片既我諗唔洗太擔心

有冇人想問hku speech therapy嘅野

出路如何

唔係呀 我讀緊u 諗緊double major

因為hku好多major（多數係非專科ba bba sci socsci）嘅credit requirement都少過其他u好多，通常72-96 credit（12-16個course）就可以major到，扣除54 credit嘅ug 5 requirement，會有好多free credit淨，所以通常都會double major
最正係可以declare其他faculty嘅major，好多唔夠分入socsci嘅ba人都會second major socsci野，不過留意返少部分major可能有restriction，同埋部分major嘅intro course好搶手（e.g.日文），就算declare到major都未必讀到

留Hk讀咩？

我估我會揀media and com ? 或者係pr

好多謝師姐解答

驚自爆唔講邊間cc了
想知gpa睇得重唔重
gpa唔好但portfolio好會唔會有機會入到

想問下你地行內係咪真係睇唔起hku sw?
好多人都話cu>poly>>>>>hku

願聞其詳

呢科嘢難度去到邊
chur唔chur

Econ 唔係city神科黎咖咩
聽人講之前board discipline 收生year2派major Econ 收最高

係呀
相比起interview + portfolio
Gpa既重要性緊係細好多啲
報呢啲科個gpa 淨係用嚟meet conditional offer
過咗3既話就全世界都平起平坐

poly班蛋散呢

jp sales即係fo?
入ibank唔係fresh grad（相對上）最易入咩

3.1/2+

係 但exp hire都有機會

我地U係Ling+Eng唔係淨係讀Ling
英文啲歷史好似middle English或者啲文物果啲都要讀埋
所以curriculum可能唔可以作準
但我就暫時去到year 2都未洗背coding
最多都係認下啲graph咩名 用下corpus咁

呢科上年讀咗
最後極低分pass
都唔知班人七十幾分點考翻嚟

就係佢唔易入都做到先值得講架嘛

想問下翻譯、文研、文管呢幾科多數會讀咩

想問下CU IBBA定Econ邊科出路好啲，同易啲搵嘢做？

想問歷史系邊度好？

如果讀business analytics / data analytics既話適合做ibank咩post?

err...tech? 好似有d位係market data access dev sort of, ... idk

一定唔夠專
ba = 學點樣同developer溝通
da = 用di tools

係 呢d位好多cs仔爭 BA/data都好難夠牙力爭到

睇下你本身想讀邊方面嘅歷史
每間u嘅歷史系係都有佢嘅特色

亞洲呢？

入到econ個joint degree programme咪勁 識好多人gpa唔勁冇得簡先入

ibba 係business school，所以會比較易搵intern同exchange，但其實兩科出路差唔多

請教師兄請問bba人點先蝕到big data條水？

想問下八大bba點排

三大>poly=city>bu>>>>>>>lingu
三大同城理個tier其實冇咩好比較

要食到條水就要識嗰方面嘅知識
最基本就係minor同自修cs同stat

自修python, sql果啲夠唔夠？

business嚟講呢兩樣就基本啦，programming同database點都要識，至於夠唔夠，學得愈深入愈好，識皮毛實唔夠

不如開個tg group

大電得兩間，hku>polyu

好難
一嚟係buzzword 香港冇data
二嚟人哋都會prefer cs
三嚟最低消費mphil (講緊真係big data)

中大

中學個email應該係isp來

唔該哂你啊
想問埋係咪要對文字好熱衷先讀到呢科
聽咗唔同意見有ching話成日要quote theory似理科 另一邊又話淨係對文章好悶 聽完有啲confused

我覺得起碼都要有一定嘅熱衷啦
即係會對文字有好奇心 想唔明搞到明咁
但咩科應該都係咁
Quote theory就正常啦 eng lit咁文科都要quote theory架啦
我諗你聽返黎話要對文章應該係因為
要睇reading，reading入面有theory，寫essay就要quote theory (e.g. psycholinguistics會有theory講小朋友點學語言)

KCL
無論係KCL定係LSE
喺香港搵工都會吃香少少
雖然要喺香港執業嘅話
要考PCLL conversion

至於government嗰part
對就業就無咩幫助

thx巴打
我A1放左MLS

有冇環保撚可以講下6901嘅env sci之前幾個po都有人講過下讀咩同背景，但我想知多啲出路前景唔想乞食

聽完你咁講放心好多
自問對文字同其他語言嘅結構都幾有興趣

quantitative 喎, 個名都寫左要計好多數

咁應該無問題啦

qsa?

⭐⭐登登登登✨✨「DSE雞精聯盟2020 」正式上線😎😎

我們係一班弟兄姊妹，著緊每一個DSE的您💞希望陪著您走👣👣
我們只有一個目的，撐起DSE的您打贏這場考試💪🏻💪🏻
係呢度有......
考試答題技巧、課題處理、解題影片、心理應對、即時問答、過來人/尖子哥哥姐姐，有✅
情緒支援、同您吹水、抖抖氣、一起同行，有✅
懶人包、提您臨場須知、有✅
放榜、前路、人生、一齊傾，有✅

應屆DSE既您，快啲登記
同埋Like and subscribe 我地既channel啦😘😘：
❤️Facebook: DSE雞精聯盟2020
🧡Instagram: @dsealliance2020
💙Telegram: (Channel) (公海討論區)
💜YouTube: DSE雞精聯盟2020
====================================

另外另外.....!!!! 我地亦繼續歡迎並招募!!!! 想支持DSE學生既你....（請填form登記）：
1. 考試戰略研究員（學術支援，DSE過來人，最少一科5*） ➡
2. Direct Support Group（校車家長老師加力站、情緒支援、文宣媒體、策略孵化等）➡
3. 課金聯盟（奉獻金主）➡

想支持DSE學生既你，歡迎您黎加入我地呀！

有任何問題查詢，可隨時inbox或pm至我地呢個Facebook專頁或者Instagram～～謝謝！
等緊你呀！～～快啲send畀你身邊既朋友仔啦😚😚😚😚

ust qsa
雖然under school of humanities and social science
但由於佢係同school of science 合辦
所以實際上嘅課程係有1/3 Math 1/3 computer science&software 1/3 social science theory
如果你認真啲睇個課程
實際上得15 credit(5科)係social sciences course
所以一心諗住讀社會科學嘅就要睇路
想知再講多啲啦

Qsa>qfin

又無特別睇唔起呢回事，只係覺得cu&poly sw教學質素好過hk，同埋好多kongu出嚟都入社署做，會有啲離地嘅感覺

唔難 chur唔chur睇個人 如果join多啲ECA咪chur少少

我反而覺得會請city 都唔請 TWC

No doubt
認真讀qsa學到嘅quant skill係多好多

東華grad唔係直接有牌咩 收分都唔低過city bms喎

係師資方面好啲，定係個課程涵蓋廣啲？

同埋for求職，sw洗唔洗追hon? 定都係睇你個人有冇熱誠/做過咩實習？

我諗如果Cityu GPA 夠高（因為要cityu GPA 夠高先可以向board直接攞牌），HA會揀大學

但係HKCC 要CGPA爆4先入得好難

夠高指first hon? 定係要接近爆4

我諗3.7都走唔甩

Twc畢業冇得做相關行業
唔符合政府搞sssdp嘅初衷
d垃圾東華仔就會嘈

City連嘈嘅資格都冇

事實上上2年twc同poly 都好似入曬行
cityu就好多都同同hku cuhk bms咁做唔到mlt

3大>poly city>bu>lingu

除佐d神商科 3大既普通商科都係高poly city 1-2分，唔係話差好遠。

唔該晒你哋
咁poly同city邊間好啲？定係差唔多架？

XGU CU bms top可以讀醫

Shitty bms top可以申請摞牌同人搶飯碗

兩邊都讀過 課程上city會好讀啲 冇poly咁多麻煩course要寫文

差唔多，睇你終於邊間U

LSE 好似難入過KCL 好多

原來係咁，唔該

師資好啲
Hon其實你唔爛就ok，求職主要都係睇你實習成績

求職嘅話未去到蝕好多，因為主要睇你個人同實習成績
當然學習分面會有分別

hkcc 無econ讀 得aba
雖然升得番degree 既econ

讀econ悔終生

City bba>poly

想讀fashion 想知interview同portfolio應該點做好啲

聽個sw講過佢有同事係hku sw grad但係好kam 之後綜合佢啲frd得出大多數hku出黎嘅sw都比人覺得好kam

KCL = Oxbridge rejects

咩叫做 kam

好怪*

一樣嘅其實就 不過係個人嘅personality問題啫應該就
*聽人講only

咁polyu sw出黎係咪多數做ngo？
同埋宜家行內係咪仍然多underpaid既情況？

多謝咁多位ching arr
本身都打算lse狗衝㗎啦
只不過萬一lse唔要我諗住比條後路自己

grad咗

我識嘅大多都係
Underpaid唔係多，直程係普遍，aswo位太少

轉咩?

有冇人想讀社科
係咪之前俾人嚇走晒

冇追po 點解會嚇走晒

我係想讀engine
但係比連登啲post嚇到唔敢揀

有興趣係OK嘅
但有師弟夾硬入咗去讀
Yr 1 gpa 1.45
佢本身中學讀書都唔算差

我當然有自己既考慮啦
我都好高興見到有咁上進既同學, 不過等你出埋clinic同做嘢先再諗啦, 依家言之尚早

有

我覺得真正quan 既位都係唔夠多
Comp Math 既course 得好少
Methodological elective 入面12 cred又要求有6 cred 一定要sosc字頭course

利申QSA JJ

有冇巴打講下mbchb同gps其實差別有幾大

hi
雖然咁講 但sosc字頭啲method course其實幾有用 social network 同 GIS 都唔錯
如果要quant你讀晒佢啲math elective 同半個stat major差唔多 算ok la

話入就入呀 政府統計師十皮一個月添
除咗醫生香港冇一科係保證就業

社科最容易令人覺得有落差，好多人入咗去之後後悔
例如有班人真係以為讀心理學可以讀心，入去之後就一堆reading等住佢

1. 係真係威啲嘅
2. 多啲見識 一年會搞五六個workshop畀gmed 講者通常係喺醫療界/research界入面好有地位/經驗嘅人 我估個workshop入面應該啲人都會聽
3. 識定多啲大佬/教授 可能黎自workshop 都黎自你嘅mentor
4. 要做份gps proj, 通常用一兩年 under mentor supervision做 又或者用master in research science(唔記得名)代替

其他無乜分別
通常升到clinical year 就無乜人再理邊個係/唔係gmed
利申: 唔係gmed

社科聽得最多係因為乞食而後悔
但心理學讀心個啲真係冇搵清楚
其實咁多科入面社科算係最易入口啦，只要肯睇reading肯打文都ok，又真係對世界多咗了解

評埋ust

借人ac
想問下city細電多唔多communication part讀 定係集中circuit？對wireless有興趣係咪應係揀ece？

諗住邊間讀

都係睇人
英文唔好或者驚喺tutor講嘢嘅讀socsci會好辛苦

其實搵工就hku cu易d入HA 同社署
不如講下三間uni嘅分別啦
cu 算係幾全面 而poly側重於counselling實戰機會practical 鑑於我無咩呢兩間u嘅資訊 hku普遍聽講支筆ok我清楚 你可以問poly sw嘅巴打
至於hku可能會擺focus 起admin work同研究到（你做野好多時候會遇到一大堆paper work要處理）始終hku bsw全名係social work and social administration
其實唔需要擔心搵工問題 好睇你實習點 同埋本身自己嘅quality 個人本身kam嘅話唔關間u事嘅
總之同學加油啦 希望下年見到你

*我唔清楚

起碼elective仲有d真係stat course
你睇過qfin就知咩叫好少
math可以讀2011+2111+2411就完
comp可以上都唔洗上讀d濕鳩isom就得

其實qsa最好自己讀多個math/cs minor
本身qsa個required credit又少
利申 讀唔嚟

見身邊啲friend無bio底讀psycho嗌曬救命

好似係我起前前前個post講
原因係政府工admin work多d
casework貼身幫client會比NGO少d
如果你想幫client嘅話政府工未必適合
更何況宜家個政府癱瘓咁制
swd好似有d服務停埋添
不過政府工係穩定嘅 但要求你支筆唔差

GPS = 為狀元提供榮譽感嘅programme
識咁多大佬實質上有咩用

社科其實唔計畢業前途 係好好讀
令你個人諗野critical同闊咗
明白社會同個人嘅關係同運作

Take過一個psycho stat course
教緊t test、CI，啲人已經覺得好難

如果唔計前途，應該好多人有興趣想讀
想讀下politics

Politics psycho soci都好想讀

祝你入到A1

又係你巴打;-加油呀
btw遊說成點呀

中大中醫留多個名
哩科唔易讀 收分又幾高
入到嚟就背撚到你仆街
仲未計中醫藥界班仆街老屎忽 同埋你前途無咩保障

讀連登講嘅偽科學
仲要系哩嗰post 出現預咗比人屌兩屌
不過真係希望幫到想入嚟讀嘅人

唔緊要啦 考好佢先算
到時你夠分嘅話再慢慢諗

想知點解讀中醫

ug有得讀 仲要用英文 痴鳩線

本人好好中意語言同文學 同時又好想做醫生
結果唯一一樣combine 到兩樣野嘅就得中醫

有興趣嘅人 要自己睇下黃帝內經去感受下哩套理論先好入嚟阿
哩科真係唔易讀的 哩行又好西

ibba 好的地方係佢個career support
econ就專D 睇你要邊樣

Ug 讀嘅係得得意意姐
要apply 就唔系咁 絕對系難的

當然啦 譯做英文係哩科嘅其中一個大趨勢嚟
但係絕對未必係一個最適合嘅發展方向
中醫要變成英文 會好labour intensive 因為你要一次過譯埋中醫嘅「根本」(中國嘅哲學,周易等)出嚟先可以形成到一套完整嘅理論出嚟比人了解
凈系譯少少幾句 絕對無助於人去用英文理解哩科

鯨大護理Year4留名 有冇DSE學生想做黑護

Mathematical analysis 讀得掂應該係數學人

想知如果要入浸大中文，GPA要幾多先得
仲聽人講dse中文要星先入到，係咪真

UST = 中學
Chur到爆炸 唔知點解讀咩都要讀數 Lib日日大派長龍 假好長 交通垃圾
利申：有朋友（唔係我）讀UST 可信性一般

非常同意，不過老實講CU econ嘅career support無ibba咁好。只可以咁講Econ學嘅係個世界點運作Eg.money & banking，同埋firms點做定價/決吾決定merge等等。而bba學嘅會比較實用，睇你鍾意邊樣。BTW CU econ讀數都幾深入下(必修)，要有心理準備有m1/2底都只能幫你輕鬆渡過一個sem。

上個post有人好有心講左kong u ac 精算

cu hku讀嘅野好似 因為大家都係要fullfil SOA啲requirements, VEE要齊, 7份prelim卷都教6份 (SRM同PA少少重疊)
兩間u major課程主要都係次序唔同
cu唔讀programming都得 elective嚟

學校唔會理你出面考幾多卷 但通常大家都自動自覺去考 呢方面kong u好似chur啲
ifaa就一定要你番半年intern(除非做fyp) 所以唔係chur讀一般都defer半或一年(睇去唔去埋exchange)

上個post巴打有心打晒啲topic出嚟 唔好比啲野嚇親因為有成4-5年讀 (grad左仲有FSApi)

咩人啱讀：數底好 唔怕stat同符號 唔怕考試 有錢考試

會F 不了

5->7份prelim

cls

你未來想留喺大學/pwh係有用嘅

但係只係得比較top嘅一批先會想留喺威爾斯做 同埋又要兼顧教書同research野，係多啲野做
全港咁多間醫院，好多都唔會留返喺pwh啦

呢科野講讀既書都係差唔多 因為都係考同一個fellowship

但兩間u 既support 同network 有相當既分別可能因為唔同faculty

CU 既network 同工作support (e.g. 揾工, graduate networking) 都明顯強得多 多一個ruby 已經高下立見 d人真係可以知邊個係邊屆

HKU 既朋友仔可以係grad 果刻都唔知佢係同batch

所以呢個行業既生態係hku 頭啖湯既上晒神主枱 中間年資既好多cu

同一科唔同uni 真係會有分別

屯門大學間bba點樣我見year2尾先揀major?

marketing呢

屯大bba真係不了，就算咩major都唔會有分別，老細hr睇到個校名已經screen走你。奉勸下各位dse雞如果有lingu offer不如retake，升幾分上city/3大仲好

如果唔retake入去cc呢 我由上年已經諗如果唔夠分就入cc

入cc都係一個choice，起碼有機會入3大，成績普通過3都入到city水泡先，lingu真係狗也不屌

LINGU POLYHD狗也不屌呀
(polyhd/lingu)悔終生，asso retake更稱心

水泡係咩科

冷門bba科，例如info system

我淨係想marketing 之後management
info system讀咩數就不了

business + 少量programming，應該唔啱你

有無會計狗圍爐想問讀account 大學有咩要準備

會計定係精算好啲? 兩邊都好似好chur咁

數底差唔好精算，會計一定唔夠精算咁chur

account finance出嚟做嘢會唔會好悶？

補充一下：
我對digital marketing / SEO搵business insight果啲有興趣但聽講話出路嫲嫲，所以好疑惑

作為行內人士 從我身邊呢兩個field 既朋友經驗話俾我聽 我唔認同account輕鬆過actuarial

not to mention classical example of big 4 audit, sme accounting firm 一樣可以on 99

我反而想知點解樓上可以咁肯定

補多一句: 所謂數底差唔好入actuarial 係講緊你大學會讀得辛苦 但之後考牌有track 好少math theory 所以應該話如果你抗拒theory 就唔好揀

如果係指numerical sense 差 咁either accounting/ actuarial 都唔好諗

我諗講緊讀書個陣chur啫

我講緊讀書chur
出嚟做野chur唔chur冇得揀

對於揀科既小朋友唔應該單單睇讀書chur

呢d都叫專科 除非真係好唔適合自己 正常grad 就會入返果行 雖然accounting 既flexibility 大好多

係可以試下水溫先 本身cu有樣嘢叫faculty package 要係faculty入面5個field入面揀三個讀，所以讀數學course都唔叫曬。
最basic果兩個courses就係m2 入面嘅calculus 同 algebra再加啲深小小嘅嘢
m2嘅syllabus其實係好elementary for math 同 stat
如果你想真係想試下自己嘅話，建議你考完dse之後自己讀一讀m2，然後去take advance 啲嘅math courses
major嘅話其實唔洗咁快揀架，你可以year1尾，甚至year2尾先揀major都得
有其他嘢可以再問我

hku 毒撚入去讀好辛苦
你夠yo 嘅 會好開心
尤其business fac

精算容易做到會計，但調轉就冇咁易，因為有一定數底要求

精算畢業有啲會入big4做consulting，雖然都辛苦，不過一定好過audit

Marketing識朋友讀
想知啲咩
Mkt d 人好參差

Acct 一定悶
不過grad可以tran 其他出路
Digital marketing出路唔差
話曬香港有big 4廣告公司

數學精研等緊你

唔好讀EE

中大
Econ有weighting但大類唔知夠唔夠分

想問lingU social science如何？

依家未諗到有野問住，感謝你的回覆

lingu 係咪任何科都唔得

點解？

無出路 太多人讀

想問讀到top果啲有咩可以做

有bio底讀一樣救命
u裡面嘅bio psy讀緊嗰啲野同dse bio完全唔同

又話和你讀U 寫簡寫佢地邊睇得明

有冇人可以答下我

入emsd 兩電一鐵

BU European studies
有咩想問 可以留名問

心水清

有冇師兄可以分享下讀hotel

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

大定細

Why not both

我poly hd eie year one，讀到quit 咗U，然後今年retake QAQ 。希望可以retake入翻degree（best 5 22 之前衰英文）

遲d醫生都可能無。政府可引入內地同海外醫生。

社科思維有助學生考公務員主任級職位

我都補充下啦
其實全世界都愈來愈著重primary同community health care
雖然HA係fg mainstream
但未來係community一定會係愈來愈多位
尤其係岩岩開始的地區康健中心
如果想做primary care同psychi field
OT唔一定比PT低flexibility

利申: 現職三寶

加油 升一科應該冇問題

demand就一定有
但如果community 唔夠資源咪遲早變另一個社工
早入行就做OT 遲入行就做唔足point嘅 OT, 0.7 OT, 0.5 OT 甚至開OTA位去absorb BSc OT 畢業嘅人

薄大蒸蒜lm

同埋
近幾年東華OT畢業生好多都去community NGO到做OT 過多幾年community 嘅位都會慢慢fill 滿
（你都應該知HA好少twc OT畢業生 ）

thx

呢樣幾時都係
愈早畢業愈早入行愈著數

中大nursing 係咪全5 擺a1都唔穩

4+2 30 穩到仆街，去到UQ啦

想知最低幾分入到

睇數據LQ 4+2 29，起碼都要28先入到，28可能要in得好先入到

今年差唔多一半人都係b5 25入嚟
都有啲係b5 24
但唔好以為自己有讀bio有weighting好著數
身邊好多人都係文科人 然後靠b5高分入

nursing睇4+2架

想讀nursing而又鍾意中大個環境

Sor平時講分講開b5

讀啲唔係first choice嘅嘢係難過啲

Poly nursing更稱心
起碼會有感覺自己係讀緊nursing先

Cu商科繼續留名，利申ib入所以有啲dse嘢可能唔太清楚

讀啲咩lor

擅長就係bafs
不過都係背返出嚟 但係就係背得特別起勁
聽書又聽得專心開心 考出嚟又ok
廢青嚟求個八大位就算

所以我自己諗自己對依方面有啲興趣
有諗過做運輸署/九巴(就唔係司機囉)
自己都係巴膠幾中意去規劃巴士線
我又係數麻麻 呢個嘅興趣都麻麻 應該3左右
Info system姐係cs+business 咁?
如果係咁cs方面我應該冇咩興趣

bafs account既話就讀accounting啦
入到big 4都算係咁
Info system姐係學d基本it野 重點係點用it野既幫個business
因為依加無論做邊行你做野都係有個it system
咁點set個system先做既smooth 係is其中一個重點
有d會學marketing果邊 點做social media marketing
有d會學it auditing 姐係偏accounting+ operation

你話規劃巴士既 其實識is野都有幫助
因為你係用個system去規劃
當然我唔係叫你去讀is 你讀operations再修下d is科都夠

當然有u就讀u啦，都係多一年姐、畢業出黎兩間大學都已經好唔同。

冇讀m12呢 會唔會追唔番

呢個我都同意 cuhk嘅人個個都幾nice 易相處 但hku就聽落多閪人 容易睇唔起你
利申：讀緊cu business

Hku真係多d雞
Hku不了

中大是否有加分制,b525也能入到b528的科目

要睇weighting,eg 英文x2 數學x1.5,每科都唔同

而加有星仲會再加分

幫人問sssdp degree
同hd 再year 3 entry
邊樣好

真係入得返就梗係後者

哩到有無讀computer engineering嘅ching

Push

是

有心 支持

btw cu medic

咩來

其實去到B525 已經個個有分加
B5 28 已經minimum 3 科 星
所有分別只係同分先有用
E.g B5 25 (全5) Vs B5 25(有星）

一定係poly

No

係主要讀德文或者法文 再加讀歐洲歷史嘅！
一個星期有12個鐘 係讀language.
呢科year 1同 year 2係幾chur嘅
不過year 3可以去德國或者法國讀一年書！
果一年就輕鬆好多！
讀完呢一科之後 Language proficiency起碼會去到C1

唔係點？

我估問嘅人應該係想問raw mark 25分，加成咗之後入唔入到28分嘅科。咁樣要睇下28分本身係指raw分定加成後嘅分。假設有條友全5，咁加成咗就有27.5，有機會入到28分（加成咗）嘅科。相反raw 25梗係入唔到raw 28嘅科，咪ff咁多

另外想講hku個收分document係計加成咗嘅分（除咗本身唔計嗰3科），而cu嘅就係計raw分

文學院 數都x1.5?
中大邊度睇唔同科weighting?

CityU Biomedical Science 畢業生留名

中大中文教育 lm

有無Mlt牌

你入到先問啦

哦 唔同programme 唔同計法 有啲科有講
有啲無講

想問吓predict未加分23,加分後24.5有冇機入到，同埋大約幾時會知有冇得面試

Hku 果個係show加成左

東華既職業治療點

有冇師兄分享下宗教研究

周身刀 冇張利

聽講識破地獄 識念大悲咒 識江湖絕學「我佛你」
背到聖經 會額外加分

屌認真咩

唔信你就咪𠹌柒問啦 知少少又好似驚𠹌柒洩底咁
屌

想屌閪去成人台啦屌

咪入mechan
我都係聽人講完唔信 入到嚟 又一件叫春㗎渣

想問下
HR 同Marketing 呢li 兩科
邊一科好讀D？

Okay

Thx ching

computer science 點樣？感覺出路幾好？難唔難讀？

Eh... 噉physics呢

推

日研？

CS讀邊間U好？

有j個隻

連登得紅字巴打同有J絲打

比啲幻想我

暴大中文留名 手足有問題隨便問

hkcc hdme yr2 lm
奉勸各位dser
hdme悔終生報返asso更稱心

me本身已經悔終生 仲要hdme

科大evmt 點
對環境有興趣
但係有冇出路

想問JS2610 同 JS2680 2690好唔好
另外文科仔想問如果22分除咗BU LingU有咩好選擇

都有諗過 拎黎補底
依家諗下有冇其他選擇

想問下有冇讀hotel 嘅可以幫手解答下
23號會有個Skype video-call interview 分別in Hotel Management 同Tourism & Events Management 仲有幾日就到了 好緊張想問各位有冇咩提點或者有冇咩需要準備thx!